<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Madhushravani</string>
    <string name="History">माधशर्वानि की पूजा  क्यू  की जाती है ...</string>
    <string name="PoojaSamagri">पूजा समाग्री</string>
    <string name="Step1">गौरी  जी  बनाना</string>
    <string name="Step2">विशहर  बनाना</string>
    <string name="Step3">सारे देवता  की प्रतिमा बनाना</string>
    <string name="Step4_1">अरीपन  बनाना</string>
    <string name="Steps">पूजा की  तैयारी   करना</string>
    <string name="Steps1">पूजा शुरू करना</string>
    <string name="bini">अब  इन   पांच  बिनी  को  तीन  बार  सूने</string>
    <string name="biniListen">बिनी  सूने</string>
    <string name="bininote">बिनी  से आगे  बढे</string>
    <string name="biniread">किताब  से पढ़े</string>
    <string name="daybefore">यह  विधी पूजा से एक  दिन पहले  करी जाती है</string>
    <string name="daysStart">दिन अनुसार  पूजा  शुरू करे</string>
    <string name="endtext">अब फूल और पत्ते  सब  विशहर  पर छीटे  और अरीपन  पूर ढ़क  दे</string>
    <string name="katha">आज के दिन की कथा</string>
    <string name="know_the_history_of_this_pooja">इस  पूजा के बारे मे जाने</string>
    <string name="nhayikhayi">नहयी  खायी  की विधी करे</string>
    <string name="note11">सूचना</string>
    <string name="saree_step">तीन नयी  अखरा  साडी  तेयार  करलें  एक साडी  गौरी जी बनाने तथा फूल्लोड़ी  के  लिए पेहने    दुसरी साडी  तेरह  दिन  तक कथा सुन्ने  एवं  पूजा के लिए पेहने  तीसरी  साडी  तेरहवे  दिन टेमी  के  लिए पहने</string>
    <string name="ss">अपने व्रत के अनुभव को हमारे  मैथिल  समाज के साथ बांटे</string>
    <string name="startPooja">आज की पूजा  इन  देवता  की पूजा से आरम्भ  करे</string>
    <string name="vacho">कथा के अंत मे वाचो  बिनी  सूने</string>
    <string name="temi11">टेमी की विधी</string>
    <string name="StepNK">नहयी  खायी</string>
    <string name="wrapUpNote">पूजा  का अंत  ऐसे करे</string>
    <string name="step3_1des">कुसुमावती,पिङ्गला,चनाई,एवं लीली क पूजा क लेल चारि गोट करा क पात क पुड़ा बनायल जायत</string>
    <string name="step2des">हम  तेरह  दिन तक  होने वाली पूजा के लिए सब देवता की प्रतिमा   बनायेंगे</string>
    <string name="step2_5des">नैवेद्य क लेल – अरवा चावल,चूड़ा,चीनी ,आम,कटहल,केला,अंकुरी</string>
    <string name="step2_4des">बिन्नी के मोटरी में – धनी,धान,दुब ,हरिद ,सुपारी ,बड़ी इलाइची,लौंग  ,छोटकी इलाइची (11 टा क )आ  पैसा सब के एक टा ललका कपडा में बाँधी के पोटरी बनायल जायत</string>
    <string name="step2_3des">चनाई क हेतु एकता डाली में अरबा चावल ,पैसा और एटा छाछी में दही रहत</string>
    <string name="step2_2des">पाँच टा मईटक बिसहारा नैहर सं आ पाँच टा सासुर सं</string>
    <string name="step2_1des">पाँच टा मैना पात आ पाँच टा केरा  पात सासुर दिस सं आ पाच टा मैना पात आ पाँच टा केरा पात नैहर दिस सं रहत जाहि में सबटा पर पाँच पाँच टा बिसहारा सिन्दूर सं ,काजर सं ,पिठार सं आ श्री खंड चानन सं लिखल जायत</string>
    <string name="step1des">साँझ खन भगवती ,महादेव ,ब्राह्मण ,हनुमान और गौरी कय गीत गावि, दुईब ,कांच हल्दी ,धनिया (कनी )मिला क गौर बनत,जकरा ढउरल सरवा पर एकटा सिक्का पर गौरी  राखि पान क पात स झापि ,पान क पात क ऊपर सिंदूरक गद्दी राखि ललका कपडा स झापि  भगवति लग राखि देवेइ I</string>
    <string name="readKatha">कथा पढ़े</string>
    <string name="post">साझा  करे</string>
    <string name="poojaSamagri">पूजा समाग्री</string>
    <string name="msh">"मिथिलांचल की नव विवाहिताओं का मधुश्रावणी व्रत शुक्रवार से शुरू हो गया। शहर के विभिन्न क्षेत्रों में रहनेवाले मैथिली समाज की नव विवाहिताओं ने पर्व के पहले दिन विधि-विधान से पूजा की। इस व्रत का विधान अहले सुबह से ही शुरू हो गया। नव विवाहिताओं ने ससुराल से आए पूजन सामग्री और वस्त्राभूषणों से सजधज कर भगवान शंकर, शिव पार्वती और विषहरा (नाग-नागिन) की आराधना की। उनकी पूजा बासी फूल और पत्ते से की गई। मधुश्रावणी की पारंपरिक गीतों के बीच नाग देवता की दूध, लावा, अंकुर और मिष्टान्न से पूजा की गई। इस मौके पर समाज की महिलाएं भी इस अनुष्ठान में शामिल हुईं । मुधश्रावणी के मौके पर गाए जाने वाले पारंपरिक गीतों ने पर्व की छटा विखेर दी। आज से मधुश्रावणी की कथा भी आरंभ हो गई। नव विवाहिता ने पर्व के पहले दिन की कथा सुनी। यह पर्व 13 दिन तक चलेगा। हर दिन भगवान शंकर और पार्वती के गृहस्थ जीवन के विभिन्न प्रसंगों से जुड़ी कथाएं नव विवाहिताएं सुनेगी। हर दिन पूजा होगी और नई कथा होगी। शाम को फुलपाती के लिए नव विवाहिता अपनी सखी सहेलियों के साथ निकलेंगी। इसी फूल पत्ते से दूसरे दिन भगवान और विषहरा की पूजा होगी। मधुश्रावणी प्रकृति से जुड़ा हुआ पर्व है। इसमें ताजे फूल-पत्ते से पूजा नहीं की जाती। इस पर्व के दौरान पेड़ से गिरे फूल पत्ते ही चुनती है। सावन में इन पेड़ों के फूल-पत्ते तोड़ना वर्जित है। पूजा का दैनिक नियम व्रत के समापन तक जारी रहेगा। भगवान शंकर-पार्वती और नाग-नागिन (विषहरा) प्रकृति के देवता माने जाते हैं। इसमें व्रती हर दिन ससुराल से आए खान-पान का भी इस्तेमाल करेंगी। श्रावण मास की शुक्ल पक्ष की तृतीया तिथि  पर्व का समापन होगा। "</string>
    <string name="fl">फूल्लोड़ी</string>
    <string name="foollodhi">संध्या के समय नवविवाहिता अपने सखी सहेलियों के साथ एक समूह बनाकर पूजन हेतु बांस के डाली में फूल तोड़ती हैं। साथ में महिलाएं गीत गातीं हैं</string>
    <string name="bininote214">बिनी  से आगे  बढे</string>
    <string name="binii">अब  इन   पांच  बिनी  को  तीन  बार  सूने</string>
    <string name="collect_your_pooja_samagri">पूजा की समाग्री  जोड़े</string>
    <string name="tap_to_tick_the_collected_item">जो समाग्री मिल गई है उसे क्लिक कर  लें</string>
    <string name="vishahar">विशहर</string>
    <string name="saree"> साडी</string>
    <string name="read">पढ़े</string>
    <string name="listen">" सूने"</string>
    <string name="aripanText">यह एक चौकोर आकर का अरिपन बनेगा जिसके अंदर सभी देवताओं के लिए  अरिपन बनेंगे। सभी अरिपन के दिशा निर्देश इस प्रकार हैं :\n
        <b>पुरहर-पातील :</b>\n
►यह चौकोर अरिपन के उत्तरी और दक्षिणी कोनो में बनेगा।\n
►पुरहर को उत्तरी अरिपन पे बालू के ऊपर रखा जायेगा।\n
►पातील  को दक्षिणी अरिपन पर बालू के ऊपर रखा जायेगा।\n
►पाटिल में तेल का दिया और बाती रखा जायेगा।\n
        <b>कलश :</b>\n
►यह पुरहर पातील  के पश्चिमी ओर  रखा जायेगा।\n
सुर्य एवं चन्द्रमा :\n
►यह कलश के दक्षिण में बनाया जायेगा।\n
        <b>नाग -भाग :</b>\n
►यह जोड़ो के रूप में सूर्य और चन्द्रमा के उत्तरी दिशा में बनाया जायेगा।\n
        <b>नवग्रह :</b>\n
►यह नाग-भाग अरिपन के पश्चिम में नो पंखुड़ी वाले फूल के रूप में बनाया जायेगा।\n
कुसुमावती और पिङ्गलाक :\n
►यह तीन पंखुड़ी वाले फूल जैसा बनाया जायेगा जिसमे से\n
►उत्तरी दिशा वलवली कुसुमावती हैं\n
►और दक्षिणी दिशा वाली   पिङ्गलाक हैं\n
        <b>लिली और चेनई :</b>\n
►यह तीन पंखुड़ी वाले फूल के रूप में बनेगा कुसुमावती और पिङ्गलाक  अरिपन के नीचे\n
►जिसमे से उत्तरी दिशा वाला अरिपन चेनई का\n
►और दक्षिणी दिशा वाला अरिपन  लिली का\n
        <b>गौरी :</b>\n
►यह अरिपन पांच पंखुड़ी वाले फूल जैसी कलश के पश्चिम में बनेगा\n
►गौरी जी को बीच की तीन पंखुड़ी में रखा जायेगा\n
        <b>सटीक :</b>\n
►यह अरिपन  गौरी अरिपन के सामने बनेगा।
</string>
    <string name="VratVidhi">व्रत विधी </string>
    <string name="vratNote">इस तेरह दिन के व्रत में वर्ती  महिला को निम्न प्रकार से भोजन करना है :\n
►ससुराल से आये अरवा चावल की खीर खानी है\n
►फल, दूध इत्यादि का सेवन कर सकती हैं , नमक और अन्न का सेवन नहीं कर सकते\n
►हर दिन सूर्यास्त से पहले ही फलहार कर लेना है</string>
</resources>