<resources>
    <string name="app_name">Madhushravani</string>
    <string name="PoojaSamagri">Pooja Samagri</string>
    <string name="History">History of Madhushravani</string>
    <!--    <string name="msh">मधुश्रावणी पूजा  मधुश्रावणी  पूजा सैं पहिने लड़का बाला ओहिठाम लड़की बला क ओतय सं नोत जाइत अछि. नोत में पांच टा रांगल सुपारी आ पीरा कागज़ पर लाल कलम सं लिखल लड़का क पिता क नाम सं पता जाइत अछि . मधुश्रावणी पूजा क ओरिआओन जाहि कन्या के नव विवाह भेल छनि ओ सावन क चौठ क संध्या काल  भिन्न प्रकारक फूल आ पात तोरि रखैत छैथ जाहि घर में पूजा होयत टकरा बढियां सैं साफ़ कय निचा देल चित्र क अनुसार अरिपन पडत </string>-->
    <string name="msh">This is a festival of serpent worship performed by newly married couples.
The 13-day ritual commences on the fifth lunar day of the first fortnight of Shravan and completes on the third lunar day of the second fortnight of the month. For 12 days, the ritual is performed by the newly married girls only. On the 13th and last day (Madhushravani), the couple performs the rituals. Madhushravani initiates the newly married girls into the worldly life.
Girls on each of the 12 days move in the gardens in bridal clothes and collect seasonal flowers, leaves of trees and put them in baskets made of bamboos. They worship the serpent god, Lord Shiva with his consort Gauri daily and a senior family woman narrates stories on every day during the 12-day period. These stories are full of religious anecdotes aimed at making the girls aware of their duties.</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="Steps">Steps To Start Pooja</string>
    <string name="Step1">Step 1 - Making of Gauri Ji Statue</string>
    <string name="step1des">This step is done a day before festival starts,So in evening various songs(Geet) of "Bhagwati" , "Mahadev" , "Bhramin", "Hanuman" ,"Gauri" are sung. Meanwhile the  Gauri ji Statue is prepared by mixing and grinding "Dhoobh",raw turmeric(kachcha haldi) and coriender seeds(dhaniya).After that take a mud plate or cap of earthern pot and place red cloth and put gauri ji over a coin,cover her with Pan leaf,put sindur over that leaf and cover whole setup with red cloth. Keep this near into your mandir(near "Bhagwati") </string>
    <string name="Step2">Step 2 - Making of Bishar  </string>
    <string name="step2des">For this step ,we will create all instantiate all the god goddess we will be worshiping in these 13 days in natural form</string>
    <string name="step2_1des">Take 5 leaves of Maina and banana each two times assuming each set from Parents Home and from In-Laws.Now draw 5-5 times Bishar(snake) from sinduur, kajal, Pithar. Now write SHREE from chandan </string>
    <string name="step2_2des">Create 10 Bishar(snakes) 5 each from Parents and In-Laws respectively</string>
    <string name="Step3">Step 3 - Making Different Creatures</string>
    <string name="step3_1des">This is for the worship of Kusumwati,Pingala,Chenaai and Lili ..create  4 pooda.????</string>
    <string name="step2_3des"><b>Chenaai</b> - Take some Rice(arwa) in basket , money and curd</string>
    <string name="step2_4des"><b>Binni Motri</b> - Take long square red Piece of cloth and put धनी,धान,दुब ,हरिद ,सुपारी ,बड़ी इलाइची,लौंग  ,छोटकी इलाइची with 11 rupees and make a knot</string>
    <string name="step2_5des"><b>Colleting Naivedh</b> Rice(Arwa),beaten rice,sugar,mango,banana,sprouts,Jackfruit</string>
    <string name="Step4_1">Drawing Aripan</string>
    <string name="bini">Now Listen to these three BINI five times</string>
    <string name="katha">Katha of the Day</string>
    <string name="kathaday1">एक दिन एकटा बूढी स्नानक हेतु पोखैर गेलि त देखलखिन जे धार में एकटा चिकनी पात पर पाँच टा किछु लहलाहैत अछि I ओ जीव सब बूढी के कहलखिन जे –हे बूढी ! गाम जा क लोक सब के सूचित क दिअऊ जे आई मौनी पंचमी थिकैक से लोक सब अपना घर आँगन के निक जेकाँ पवित्र कय,स्नान कय पाँच टा मईटक आकृति बना ओहि में सिंदूर-पिठार लगा दूभि साईट देथिन आ हुनका पर नेबो, नीमक पात ,कुश चढेथिन I नव बर्तन में खीर आ घुरजौर बनेती .ओकर बाद बिसहारा क पूजा कय हुनका दूध,लावा ,खीर आ घुरजौर चढ़ा अपनों सब नेबो नीम खीर-घुरजौर के सेवन करैथ I जे कियो एही प्रकारे पूजा करता तिनका कल्याण हेतनि I

बूढी गाम आबि सबके कहलखिन I सब गोटा बूढी के कहलानुसारे पूजा केलनि,मुदा किछु लोग एकरा मात्र खिस्सा बुझि अनठा देलैथ I जे सब पूजा केलैथ से सब त  ठीक रहला मुदा जे नय केलैथ से सब  राति में मरि गेल I गावँ में हाहाकार मचि गेल I सब लोग धार लग ओहि बूढी संगे फेर गेलैथ त देखलखिन जे पाँचो बिसहारा साँप ओहिना लहलहैत छेलेथ I सब हुनका आगु कल जोरि मुइला क जियेवाक उपाय पुछलखिन I तखन बिसहारा कहलखिन जे – पहिने त ओ सब हमरा अनुसारे पावनि नहीं केलैथ ते सब मरि गेला ,आब एके उपाय जँ गाम  में ककरो कराही में खीर-धोरजौर लागल हैत तँ ओकरा  मूईल  सब के  मुँह में चटा देवैक त ओ सब पुनः जीवित भय जेता मुदा आगु सं नियमित मौनी पंचमी के पूजा करता I

गाम क लोक बिसहारा क कहलानुसार केलेथ आ सब मुइल लोक सब पुनः जीवित भय गेला ,और सब गोटा बिसहरी माता क प्रणाम कई हुनका स क्षमा मंगलैथ I</string>
    <string name="kathaday1_1">एक दिन गौरी महादेव सरोवर में जल क्रीङा करैत छलाह I संयोगवश शिव के वीर्य स्खलन भय गेल I महादेव ओकरा पुरैनिक पात पर राखि देलखिन I ओहि सं बिसहारा पाँचो बहिन क जन्म भेल I महादेव के अपना संतान पाँचो बिसहारा सं मोह भय गेल ,ओ प्रतिदिन सरोवर में स्नान लेल जाथिन आ बङी -बङी काल धरि ओकरा सब संगे खेलैथ I गौरी क संदेह होमए लगलैन I ओ एक दिन महादेव के पाछु पाछु सरोवर तक गेलथ आ ओतय शिव के अनका संगे खेलाइत देख क्रोधित भय गेलैथ आ सब बिसहरी के फेकए लागलि I तखन महादेव हुनका बुझेलखिन जे ई सब हुनकर बेटी छिएनि आ कल्याणकारी छैथ I मृत्युभुवन में सावन मास जे एय  पाँचो बहिन छी-जाया ,बिसहरी ,शामिलबारी  आ दोतलि  के पूजा करतैथ  ओ धन-ध्यान  सं पूर्ण होयतथि  आ ओकरा सब तरहे कल्याण होयत I</string>
    <string name="vacho">Now the girl will listen to this Vacho Bini and will end todays pooja</string>
    <string name="endKatha">देवता सब के प्रणाम करि बिनी क पोटरी कलश पर राखि सब जेष्ठ सब के प्रणाम करि ,पूजा बला साडी खोलि राईख देथिन,जकरा फेर सब दिन पूजा काल पहिरल जायत I</string>
    <string name="binii" >Now Listen to these three BINI five times</string>
    <string name="kathaday2" />
    <string name="nexttitle">NextTitle</string>
    <string name="nextKatha" />
    <string name="note" />
    <string name="note11">Important Note</string>
    <string name="temi11">Now perform following steps for Temi</string>


</resources>
